警告各國於南海航行 解放軍又在黃海渤海軍演 宣佈21日至28日禁航警告

中國大連海事局今天（21日）發佈航行警告指稱，從今天（21日）下午4時至28日下午4時，渤海海峽、黃海北部的部份海域將有軍事任務，禁止駛入。座標為「38°51′41″N 121°38′12″E」、「38°34′12″N 121°38′12″E」、「38°33′55″N 121°07′51″E」、「38°48′13″N 121°14′03″E」，並警告船隻禁止駛入相關範圍內政部長。

本月稍早，大連海事局也公告將從2月7日16時至2月21日16時在渤海、黃海舉行軍事演習。

新加坡《聯合早報》報導指，今天開年以來，解放軍密集在渤海、黃海、東海三大海域演習，一般認為，解放軍高調宣告演習，是因應近期美國海軍航艦也頻繁進出台灣海峽、南海海域航行，較勁意味濃厚。（大陸中心／綜合外電報導）